

OOP Basic -3
===================


Date 31st Oct 2016
----------


Session 20
-------------

**OOP Basic 3**

> **Note:**

> - **Session 20 topics**
> -  Namespace Lesson
> -  Autoload
> -  Autoload using composer

>  **Name Space**
> আমাদের ক্লাস, ফাংশন বা কনস্ট্যান্ট নাম নিয়ে প্রায়শই সমস্যায় পড়তে হয় । দেখা যায় আমি যেই নাম ব্যবহার করেছি সেই নামে আরেকটি লাইব্রেরীতে একই নামের কিছু একটা রয়েছে । ফলাফল - নাম নিয়ে কনফ্লিক্ট । এই সমস্যা থেকে সমাধান দিতে পারে নেইমস্পেইস ।

> **Autoload and Composer**
> ক্লাস ফাইলসমূহ স্ব্ইয়ংক্রিয়ভাবে সংযুক্ত করার জন্য ম্যাজিক মেথড __autoload() এর সাহায্যে ইউজার ডিফাইন্ড ফাংশন ব্যবহার করে, আর অন্যভাবে করা যায় সেটা হল কম্পোজার ব্যবহার করে, কম্পোজার পিএইচপির প্যাকেজ ম্যানেজার। রুবির জন্য যেমন বান্ডলার, পাইথনের জন্য পাইপ, নোডের জন্য যেমন এনপিএম ঠিক তেমনি আমরা যারা পিএইচপিতে কাজ করি তাদের জন্য রয়েছে কম্পোজার। 
